<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spanish on Video Translator</title><link>https://videotranslator.ai/tags/spanish/</link><description>Recent content in Spanish on Video Translator</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +1100</lastBuildDate><atom:link href="https://videotranslator.ai/tags/spanish/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transcripción y Traducción de Videos de Español a Inglés</title><link>https://videotranslator.ai/news/transcripci%C3%B3n-y-traducci%C3%B3n-de-videos-de-espa%C3%B1ol-a-ingl%C3%A9s/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +1100</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/transcripci%C3%B3n-y-traducci%C3%B3n-de-videos-de-espa%C3%B1ol-a-ingl%C3%A9s/</guid><description>Este video pertenece al canal de YouTube Mariel de Viaje.
El video ofrece consejos básicos para afrontar con facilidad, comodidad y familiaridad cualquier viaje en plan turístico a la República Dominicana, e incluye sugerencias para visitar lugares emblemáticos como Punta Cana y Santo Domingo.
La República Dominicana es el segundo país más grande y diverso del Caribe. Cuenta con vuelos directos desde las principales ciudades de Latinoamérica, Estados Unidos, Canadá y Europa, es un país que se destaca por la calidez de su clima y la hospitalidad de su gente.</description></item><item><title>Transcripción y Traducción de Videos de Inglés a Español</title><link>https://videotranslator.ai/news/transcripci%C3%B3n-y-traducci%C3%B3n-de-videos-de-ingl%C3%A9s-a-espa%C3%B1ol/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +1100</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/transcripci%C3%B3n-y-traducci%C3%B3n-de-videos-de-ingl%C3%A9s-a-espa%C3%B1ol/</guid><description>Este video pertenece al canal de YouTube History Matters. El video habla sobre el personaje histórico ruso con repercusiones en la historia universal, Ivan El Terrible.
Iván IV Vasílievich, llamado Iván el Terrible, fue un gran príncipe de Moscú y de toda Rusia, además de ser el primer monarca ruso en adoptar el título de Zar. Es considerado como uno de los creadores del Estado Ruso.
Pasos A Seguir Abre tu navegador y dirígete a videotranslator.</description></item><item><title>The Growing Pains Of Diversity And A Possible Solution</title><link>https://videotranslator.ai/news/the-growing-pains-of-diversity-and-a-possible-solution/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 23:00:00 +1000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/the-growing-pains-of-diversity-and-a-possible-solution/</guid><description>This post is not really about diversity. It is about the granular challenges around governance in an increasingly complex world, and operational solutions which may work going forward.
We look at three events which took place in this week. What the problem is, and what a solution might be. These events are:
Trump Administration’s Deregulation Drive Begins to Impact Language Industry Sometimes Lost In Translation, With Dialects Context Is Key Translating verdicts will help all litigants Trump Administration’s Deregulation Drive Begins to Impact Language Industry US federal regulations have generally favored the language services industry.</description></item></channel></rss>