<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indonesian on Video Translator</title><link>https://videotranslator.ai/tags/indonesian/</link><description>Recent content in Indonesian on Video Translator</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://videotranslator.ai/tags/indonesian/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Memperkenalkan Anggota Baru: Selamat Datang Tessa, James dan Yuriy!</title><link>https://videotranslator.ai/news/memperkenalkan-anggota-baru-tessa-james-yuriy/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/memperkenalkan-anggota-baru-tessa-james-yuriy/</guid><description>Kami senang banget untuk berbagi berita ini dengan kalian! Perkenalkan anggota baru di tim Video Translator: Tessa, James dan Yuriy. Kami sangat senang mereka sudah bergabung!
Rekan Kerja Baru Dalam beberapa bulan ini, tim dari Video Translator sudah berkembang pesat! Sekarang, ada 5 orang yang bekerja di aplikasi penerjemah favorit kalian!
Tessa Berasal dari Indonesia, Tessa Joana bergabung bersama kami sebagai Junior Digital Marketing.
Video-video yang dia hasilkan keren-keren banget dan dia juga merupakan seorang pekerja keras, terutama di akun Dandelions.</description></item><item><title>Review Aplikasi Splice Untuk Mengedit Video Di Iphone</title><link>https://videotranslator.ai/news/review-aplikasi-splice-untuk-mengedit-video-di-iphone/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/review-aplikasi-splice-untuk-mengedit-video-di-iphone/</guid><description>Halo, semuanya!
Beberapa minggu yang lalu, kita baru aja ngeupload artikel tentang 9 video editor terbaik untuk iOS.
Nah, salah satu aplikasi yang kita tampilkan adalah Splice.
Kali ini, kita bakalan memberikan review jujur tentang aplikasi editor video Splice!
Apa Itu Splice Splice adalah aplikasi pengeditan video gratis dari pencipta GoPro.
Aplikasi ini mengklaim bahwa mereka memungkinkan pengguna untuk:
Memotong klip video Menyesuaikan kecepatan video Menghapus latar belakang video Menambahkan filter dan efek pada video Menambahkan judul, overlay teks, dan outro Membuat tayangan slide video Apa Yang Akan Kami Ulaskan Di artikel kali ini, kami akan mengulas tentang seberapa bagus Splice dalam:</description></item><item><title>10 Tips Jitu Untuk Belajar Bahasa Baru</title><link>https://videotranslator.ai/news/10-tips-jitu-untuk-belajar-bahasa-baru/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/10-tips-jitu-untuk-belajar-bahasa-baru/</guid><description>Belajar bahasa baru itu emang nggak mudah, tetapi nggak berarti harus sulit, kan?
Kalau kalian udah menyerah untuk belajar bahasa bari, kalian harus banget baca artikel ini!
Mari kita mulai!
Berikut adalah 10 tip untuk kalian yang mau belajar bahasa baru:
1. Cari Motivasi Cari motivasi untuk belajar bahasa baru
Menemukan motivasi adalah tip yang paling penting buat kalian yang mau belajar bahasa baru. Yang pastinya, kalian pasti pengen pengalaman belajar kalian itu menyenangkan dan mengasyikkan, bukannya malah membosankan dan melelahkan.</description></item><item><title>Berita Terbaru Di Industri Teknologi Terjemahan</title><link>https://videotranslator.ai/news/berita-terbaru-di-industri-teknologi-terjemahan/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/berita-terbaru-di-industri-teknologi-terjemahan/</guid><description>Saat ini, terdapat lebih dari 7,000 bahasa di dunia. Meskipun kedengarannya banyak, kenyataannya banyak dari bahasa-bahasa ini yang hampir punah. Oleh karena itu, saat ini banyak sekali perusahaan yang memanfaatkan kemajuan teknologi untuk melestarikan bahasa yang hampir punah dan untuk mengatasi kendala bahasa.
Kami sudah merangkum 4 berita terbaru di industri teknologi terjemahan dalam artikel kali ini.
Berita Terbaru Di Industri Teknologi Terjemahan
Yuk, kita cari tau!
1. Google Untuk Melestarikan Bahasa yang Terancam Punah Dengan Kecerdasan Buatan Google Arts &amp;amp; Culture adalah platform online berisi gambar dan video resolusi tinggi karya seni dan artefak budaya dari organisasi budaya di seluruh dunia.</description></item><item><title>8 Editor Video Singkat Terbaik Untuk Android Tahun 2021</title><link>https://videotranslator.ai/news/8-editor-video-singkat-terbaik-android-2021/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/8-editor-video-singkat-terbaik-android-2021/</guid><description>Hi, semuanya!
Kalian pernah nggak lagi scroll Instagram atau TikTok, eh, tiba-tiba udah lewat dua ajam aja! Kalau kalian pernah, kalian nggak sendirian, kok!
Akhir-akhir ini, video yang durasinya singkat itu emang lagi nge-trend banget. Kalian kedip dan tiba-tiba udah dua jam aja.
Nah, karena kalian udah lihat berbagaimacam video di media sosial, sekarang kalian juga pengen jadi content creator.
Tapi… mulai dari mana ya? Aplikasi apa yang bisa membantu kalian supaya bisa buat video-video nge-trend kayak influencer-influencer diluar sana?</description></item><item><title>Seperti Apa Kerjasama Dengan Perusahaan Penerjemah Video?</title><link>https://videotranslator.ai/news/seperti-apa-kerjasama-dengan-perusahaan-penerjemah-video/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/seperti-apa-kerjasama-dengan-perusahaan-penerjemah-video/</guid><description>Halo semuanya!
Beberapa minggu yang lalu, kita baru aja ngebahas tentang penerjemah bertenaga kecerdasan buatan. Kali ini, kita bakalan ngebahas tentang terjemahan video.
Kebanyakan dari kalian pasti udah akrab dengan istilah penerjemah tulisan, misalnya penerjemah buku. Tapi, kebanyakan dari kalian mungkin belum tau tentang istilah penerjemah video. Jadi, apa sih penerjemah video itu?
Terjemahan Video adalah proses menerjemahkan konten video, umumnya dalam bahasa Inggris, ke bahasa lain.
Proses ini bisa melibatkan hal-hal berikut:</description></item><item><title>The Importance Of Learning A Foreign Language</title><link>https://videotranslator.ai/news/the-importance-of-learning-a-foreign-language/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/the-importance-of-learning-a-foreign-language/</guid><description>I was born in Indonesia, a country with over 250 million population scattered across its 17,000 islands. When I came to Australia four years ago, I noticed that most Australians with Indonesian background or mixed raced Indonesians do not know how to speak Indonesian.
Indonesia, the land with 17,000 islands
So, I began to question myself: how important it is to learn a foreign language? I came up with few answers…</description></item><item><title>3 Alasan Kenapa Kalian Harus Mencoba Penerjemah Bertenaga Kecerdasan Buatan (AI-Powered Translator)</title><link>https://videotranslator.ai/news/3-alasan-untuk-mencoba-penerjemah-bertenaga-kecerdasan-buatan/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/3-alasan-untuk-mencoba-penerjemah-bertenaga-kecerdasan-buatan/</guid><description>Pada kesempatan kali ini, kita bakalan ngebahas 3 alasan kenapa kalian harus mencoba penerjemah bertenaga kecerdasan buatan.
Buat kalian yang nggak tau apa itu kecerdasan buatan atau artificial intelligence, yuk kita cari tau!
Sejarah Kecerdasan Buatan Percaya atau nggak, kecerdasan buatan dipopulerkan oleh cerita anak-anak yang berjudul The Wizard of Oz. Ceritanya dimulai dengan manusia kaleng dari Wizard of Oz yang bercita-cita untuk memiliki hati. Kemudian dilanjutkan oleh robot manusia yang menyamar sebagai Maria di Metropolis.</description></item></channel></rss>