<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indonesian on Video Translator</title><link>https://videotranslator.ai/tags/indonesian/</link><description>Recent content in Indonesian on Video Translator</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2021 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://videotranslator.ai/tags/indonesian/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Warna Font Terbaik Untuk Subtitle</title><link>https://videotranslator.ai/news/warna-font-terbaik-untuk-subtitle/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/warna-font-terbaik-untuk-subtitle/</guid><description>Keterbacaan adalah satu-satunya faktor terpenting saat memilih font untuk subtitle. Subtitle yang jelas bukan hanya merupakan cara untuk mengidentifikasi konten di layar tetapi juga bisa meningkatkan aksesibilitas.
Jadi, bagaimana caranya untuk memastikan subtitle kalian bisa mudah dibaca? Apa warna font terbaik untuk subtitle? Mari kita cari tahu di sini!
Jenis - Jenis Subtitle Video 1 - Online Subtitle video online adalah penggunaan teks berkode waktu sebagai file sespan yang menyertakan teks.</description></item><item><title>Cara Menambahkan Musik Ke Video (Premiere Pro, iMovie, Canva)</title><link>https://videotranslator.ai/news/cara-menambahkan-musik-ke-video/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/cara-menambahkan-musik-ke-video/</guid><description>Video merupakan salah satu cara paling menarik untuk menjangkau orang-orang saat ini, baik sebagai bentuk konten promosi untuk perusahaan atau sebagai outlet kreatif. Namun, meskipun visual biasanya menjadi fokus utama video, musik juga memainkan peran integral.
Salah satu komponen yang sering diabaikan adalah penggunaan latar musik. Seringkali, yang membuat video Youtube menonjol adalah pilihan latar musik yang tepat dari genre dan periode yang berbeda.
Pada artikel ini, kami akan membahas tentang bagaimana kalian bisa menambahkan musik ke video menggunakan Adobe Premiere Pro, iMovie, dan Canva.</description></item><item><title>Cara Menerjemahkan Video Bahasa Indonesia ke Bahasa Inggris</title><link>https://videotranslator.ai/news/terjemah-video-ke-bahasa-inggris/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/terjemah-video-ke-bahasa-inggris/</guid><description>Bahasa Inggris sering kali dikenal sebagai bahasa internasional.
Di zaman dimana segala sesuatu menjadi semakin digital, informasi yang didapatkan di internet juga kebanyakan terdapat dalam Bahasa Inggris.
Informasi yang didapatkan di internet kebanyakan terdapat dalam Bahasa Inggris
Namun, bagaimana caranya jika kalian adalah content creator dalam Bahasa Indonesia dan ingin memasarkan kreasi kalian ke pangsa internasional?
Kali ini, kita akan membahas tentang apa itu Bahasa Inggris, mengapa kalian mau dan bagaimana kalian bisa menerjemahkan video ke Bahasa Inggris.</description></item><item><title>7 Cara Menghilangkan Suara Video</title><link>https://videotranslator.ai/news/7-cara-menghilangkan-suara-video/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/7-cara-menghilangkan-suara-video/</guid><description>Kata orang, sebuah gambar bernilai seribu kata. Berarti, sebuah video bernilai jutaan kata. Tapi&amp;hellip; pernah ngerasa nggak sih, video kalian yang udah mengandung jutaan kata itu terganggu gara-gara suara yang tidak diinginkan?
Videonya udah keren nih, tapi kok suara yang kedengeran malah suara tetangga yang lagi ngebor dinding 😅
Nyebelin banget, kan!
Nah, di artikel ini, kami akan membagikan 7 cara untuk menghilangkan suara di video!
Yuk, cari tau!
7 Cara Untuk Menghilangkan Suara di Video 1- Menghilangkan Audio di Video Menggunakan Adobe Premiere Pro Ada 2 cara untuk menghapus audio dari video kalian di Adobe Premiere Pro.</description></item><item><title>Alasan Kenapa Video Marketing Itu Penting</title><link>https://videotranslator.ai/news/alasan-menggunakan-video-marketing/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/alasan-menggunakan-video-marketing/</guid><description>Kemajuan teknologi berperan besar dalam pergeseran metode pemasaran. Konsumer sekarang lebih memilih untuk menonton konten video dibandingkan dengan membaca tulisan di artikel atau blog.
Kapan sih pergeseran dari teks ke video tersebut terjadi? Mengapa video lebih efektif daripada teks?
Yuk cari tahu di artikel ini!
Sejarah Singkat Dari Video Marketing Kalian mungkin bertanya-tanya, &amp;ldquo;Kapan sih pergeseran dari teks ke video terjadi? Nggak mungkin dong terjadi dalam semalam.&amp;rdquo;
Bener banget. Pergeseran tersebut nggak terjadi dalam semalam.</description></item><item><title>Cara Mengoptimalkan Peforma Video Untuk SEO</title><link>https://videotranslator.ai/news/mengoptimalkan-seo-pada-video/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/mengoptimalkan-seo-pada-video/</guid><description>Pernahkah kalian mencari sesuatu di Google dan hasil yang muncul di paling atas berupa video?
Cara Mengikat Dasi
Itu, teman-teman, merupakan hasil dari SEO pada video yang sudah dioptimalkan.
Jadi, apa sih sebenarnya SEO video itu dan bagaimana kalian bisa meningkatkan SEO video?
Yuk, kita cari tahu di sini!
Apa Itu SEO Video? Video SEO adalah cara untuk mengoptimalkan video untuk diindeks dan diberi peringkat di halaman hasil mesin pencari untuk pencarian kata kunci yang relevan.</description></item><item><title>10 Kata Bahasa Indonesia Yang Sulit Diterjemahkan</title><link>https://videotranslator.ai/news/10-kata-bahasa-indonesia-yang-sulit-diterjemahkan/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/10-kata-bahasa-indonesia-yang-sulit-diterjemahkan/</guid><description>Nggak ada yang tahu persis dari mana sih asal usul bahasa manusia itu. Banyak yang percaya kalau bahasa itu muncul dari kebutuhan untuk berkomunikasi satu sama lain.
Saat ini, ada lebih dari 7.000 bahasa di dunia. Dengan begitu banyak bahasa di luar sana, terdapat banyak sekali kata-kata yang sulit untuk diterjemahkan, salah satu contohnya adalah kata-kata dalam Bahasa Indonesia.
kali ini, kita bakalan membahas tentang 10 kata yang sulit untuk diterjemahkan ke bahasa lain.</description></item><item><title>5 Negara Dengan Bahasa Resmi Terbanyak</title><link>https://videotranslator.ai/news/5-negara-dengan-bahasa-resmi-terbanyak/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/5-negara-dengan-bahasa-resmi-terbanyak/</guid><description>Tahukah kalian bahwa ada lebih dari 7.000 bahasa di dunia?
Iya, 7000!
Walaupun ada begitu banyak bahasa di luar sana, hanya ada beberapa negara yang memiliki tiga bahasa atau lebih sebagai bahasa resmi mereka, loh.
Jadi, negara apa aja sih yang memiliki bahasa paling resmi paling banyak dan bahasa apa sajakah mereka?
Yuk cari tahu di artikel ini!
Apa Itu Bahasa Resmi? Bahasa yang dianggap sebagai bahasa yang tersebar luas di suatu negara dan diberi status sah di dalam bangsa, negara bagian, atau yurisdiksi lain disebut bahasa resmi.</description></item><item><title>5 Effect Mudah Untuk Pemula Di Premiere Pro</title><link>https://videotranslator.ai/news/5-effect-mudah-pemula-premiere-pro/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/5-effect-mudah-pemula-premiere-pro/</guid><description>Adobe Premiere Pro itu nggak salah lagi merupakan salah satu aplikasi pengeditan video yang paling manjur. Tapi, sangking manjurnya, kita bisa kewalahan pas mau ngedit video!
Tapi nggak apa-apa, tenang&amp;hellip; Ada kita disini yang mau ngebantu kalian para pemula Premiere Pro!
Di artikel kali ini, kami akan membahas 5 effect mudah yang bisa kalian gunakan di Premiere Pro.
Cekidot!
Apa Itu Efek Video? Efek video adalah teknik pasca produksi yang digunakan dalam pengeditan film atau video yang dapat menciptakan tampilan yang lebih menarik atau artistik pada video kalian.</description></item><item><title>Cara Mengganti Background Video (Green, Blue, White Screen)</title><link>https://videotranslator.ai/news/cara-mengganti-background-video/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/cara-mengganti-background-video/</guid><description>Waktu kalian masih kecil, kalian pernah nggak sih terpesona sama latar belakang pembawa berita? Kok bisa ya latar belakang mereka selalu aja gedung-gedung tinggi?
Pembawa berita di stasiun televisi
Nah, ternyata trik mereka adalah dengan menggunakan green screen atau layar hijau!
Jadi, green screen itu apaan sih?
Apa Itu Green Screen? Green screen atau layar hijau adalah latar belakang hijau besar yang ditempatkan di latar belakang bidikan yang biasa digunakan untuk menambahkan efek khusus atau mengubah latar belakang video.</description></item><item><title>5 Cara Merekam Layar Laptop Dan HP</title><link>https://videotranslator.ai/news/5-cara-merekam-layar/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/5-cara-merekam-layar/</guid><description>Hampir semua perangkat saat ini memiliki alat perekam layar bawaan. Alat bawaan ini berarti nggak harus lagi memakai aplikasi tambahan untuk merekam layar.
Yuk kita cari tau di artikel ini tentang berbagai cara kalian bisa merekam layar, baik itu PC, laptop, iPhone, atau Samsung!
Cekidot!
Kenapa Kalian Perlu Rekaman Layar? Ada banyak sekali kegunaan dari merekam layar kalian.
1 - Mendemonstrasikan Sesuatu
Mulai dari mengajari teman kerja tentang cara kerja aplikasi sampai menunjukkan kepada orang tua kalian tentang cara mengatur ponsel mereka, perekaman layar bisa menjadi cara yang bagus untuk mendemonstrasikan berbagai hal.</description></item><item><title>4 Cara Mudah Mengubah Video Menjadi MP3</title><link>https://videotranslator.ai/news/4-cara-mudah-mengubah-video-menjadi-mp3/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/4-cara-mudah-mengubah-video-menjadi-mp3/</guid><description>Akhir-akhir ini, kita sering banget nih ngeliat artis-artis pada ngebuat podcast. Misalnya, Deddy Corbuzier dan anaknya Azka.
Kalau kalian lihat, hasil podcast Deddy di YouTube kan berupa video. Terus, gimana dong caranya kita bisa ngedengerin podcast tersebut hanya berupa audio? Ya caranya dengan mengubah video tersebut jadi MP3.
Sepuluh tahun yang lalu, proses mengubah video menjadi MP3 itu lumaya ribet. Cuman, karena berbagai macam kemajuan teknologi, proses ini sekarang udah mudah banget loh!</description></item><item><title>Cara Menambahkan Watermark Ke Video YouTube</title><link>https://videotranslator.ai/news/cara-menambahkan-watermark-ke-video-youtube/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/cara-menambahkan-watermark-ke-video-youtube/</guid><description>Di dunia di mana ada lautan konten video yang tersedia untuk ditonton di YouTube, branding itu sangatlah penting. Kalian harus bisa membuat konten video yang menarik perhatian dan dapat langsung dikenali.
Salah satu bagian penting dari branding adalah menambahkan tanda watermark pada video.
Di artikel ini, kami akan membahas tentang apa itu watermark video, mengapa itu penting, dan bagaimana membuat dan menambahkannya ke video.
Ayo kita mulai!
Apa Itu Watermark Pada Video?</description></item><item><title>Cara Menggabungkan Subtitle Film Secara Permanen</title><link>https://videotranslator.ai/news/cara-menggabungkan-subtitle-film-secara-permanen-/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/cara-menggabungkan-subtitle-film-secara-permanen-/</guid><description>Sebelumnya, kami pernah membahas tentang bagaimana kalian bisa membuat file SRT.
Walaupun file SRT itu sangat berguna, tapi banyak juga platform yang nggak mendukung penggunaan file SRT, seperti Instagram, Snapchat, dan TikTok.
Jadi, untuk tetap memberikan teks di video kalian, subtitle tersebut harus digabungkan ke video secara permanen.
Jenis - Jenis Subtitle Video 1 - Online Subtitle video online adalah penggunaan teks berkode waktu sebagai file sespan yang menyertakan teks. Setelah selesai, penonton memiliki pilihan untuk mengaktifkan atau menonaktifkan subtitel atau beralih antar bahasa.</description></item><item><title>Cara Menambahkan Text Di Adobe Premiere Pro</title><link>https://videotranslator.ai/news/cara-menambahkan-text-di-adobe-premiere-pro-/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/cara-menambahkan-text-di-adobe-premiere-pro-/</guid><description>Teks merupakan salah satu bagian penting dari proses pengeditan video.
Beberapa manfaat menambahkan teks ke video kalian adalah untuk mempermudah penonton untuk menyimpan informasi dan juga menunjukkan hal-hal penting.
Apa aja sih kegunaan dari menambahkan teks ke video?
Berbagai Kegunaan Dari Menambahkan Teks Ke Video Ada banyak sekali kegunaan dari menambahkan teks ke video. Tapi, hari ini kita hanya akan membahas tentang 6 penggunaan yang paling umum.
Judul Judul video akan memberikan konteks tentang video apa yang akan ditonton oleh penonton.</description></item><item><title>Berbagai Cara Menerjemahkan Video YouTube</title><link>https://videotranslator.ai/news/berbagai-cara-menerjemahkan-video-youtube/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/berbagai-cara-menerjemahkan-video-youtube/</guid><description>Taukah kalian bahwa YouTube dibuat pada tahun 2005, sedangkan Netflix dibuat pada tahun 1997?
Iya! Netflix umurnya lebih tua dari pada YouTube.
Tapi, YouTube itu jauh lebih terkenal dibanding Netflix.
Menurut Statista.com, Youtube sekarang memiliki 163 juta pengguna, sedangkan Netflix memiliki 46 juta pengguna.
Walaupun YouTube memiliki 163 juta pengguna, tidak semuanya berbicara menggunakan bahasa yang sama. Oleh karena itu, keberadaan subtitel dalam berbagai bahasa adalah cara yang tepat untuk meningkatkan keberadaan dan jumlah pengguna kalian.</description></item><item><title>Review Aplikasi Vixer Untuk Mengedit Video Di Iphone</title><link>https://videotranslator.ai/news/review-aplikasi-vixer-untuk-mengedit-video-di-iphone/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/review-aplikasi-vixer-untuk-mengedit-video-di-iphone/</guid><description>Halo, semuanya!
Bulan lalu, kita baru aja nulisreview tentang video editor Splice.
Aplikasi Splice ternyata berguna banget dan kami memberikan bintang 4 dari 5.
Kami masih nyari editor video lain untuk iphone yang lain dan kali ini kami bakalan membuat review tentang Vixer!
Apa Itu Video Editor Vixer Video? Vixer adalah editor video yang bisa melakukan:
• Memotong, mengganti kecepatan, dan mengganti ukuran video.
• Menambahkan tulisan, filter, musik, penyulihan suara dan bingkai video.</description></item><item><title>Berbagai Cara Untuk Menghilangkan Suara Bising/Noise Di Audio Atau Video</title><link>https://videotranslator.ai/news/menghilangkan-suara-bising-atau-noise/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/menghilangkan-suara-bising-atau-noise/</guid><description>Kita semua tahu betapa menyebalkannya ketika harus mendengarkan video/audio yang memiliki banyak sekali suara berisik.
Orang-orang yang tugasnya setiap hari melakukan transkripsi ucapan-ke-teks pasti tahu banget rasanya.
Kualitas suara dari audio atau video kalian itu sangat mempengaruhi proses transkripsi, apalagi kalau hal yang harus kalian salin adalah materi yang sangat penting, seperti kasus hukum.
Kalau audio kalian dipenuhi dengan suara bising, bukan hanya mesin yang dilengkapi dengan tenaga kecerdasan buatan yang akan kesulitan untuk menyalin tulisan, tetapi juga sulit untuk manusia.</description></item><item><title>Tips Canva Supaya Video Kalian Makin Keren</title><link>https://videotranslator.ai/news/tips-canva-supaya-video-kalian-makin-keren/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/tips-canva-supaya-video-kalian-makin-keren/</guid><description>Halo, teman-teman!
Kembali lagi bersama VideoTranslator dimana kami akan memberikan tips and tricks tentang dunia media dan terjemahan.
Kali ini, kami akan membahas aplikasi yang udah nggak asing lagi buat kita semua&amp;hellip; apalagi kalau bukan Canva!
Aplikasi Canva ini emang terkenal banget, teman-teman. Tiba-tiba, semua orang bisa jago grafik desain. Kita nggak perlu lagu punya gelar Sarjana DKV 😝
Eits&amp;hellip; Tunggu dulu.
Bukannya Canva itu buat ngedit foto ya? Hubungannya sama video apa, nih?</description></item><item><title>Cara Menambahkan Subtitle Ke Video YouTube, Facebook dan LinkedIn</title><link>https://videotranslator.ai/news/tambah-subtitle-youtube-facebook-linkedin/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/tambah-subtitle-youtube-facebook-linkedin/</guid><description>Hello semuanya!
Kembali lagi bersama Video Translator dimana kami akan memberikan tips and tricks tentang dunia media dan terjemahan.
Di artikel sebelumnya, kami sudah membahas cara agar kalian bisa membuat file SRT.
Kali ini, kami akan membahas gimana caranya kalian bisa menambahkan subtitle ke video kalian di YouTube, Facebook maupun LinkedIn.
Ayo, kita mulai!
Menambahkan Subtitle Ke YouTube Kalian pernah nggak lagi nonton video YouTube di tempat umum dan suara videonya nggak kedengeran gara-gara suara di sekitar kalian lebih kenceng dari pada suara videonya?</description></item><item><title>Cara Mengimpor Dan Mengedit File SRT Ke Adobe Premiere Pro</title><link>https://videotranslator.ai/news/mengedit-dan-mengimpor-file-srt-ke-premiere-pro/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/mengedit-dan-mengimpor-file-srt-ke-premiere-pro/</guid><description>Halo, semuanya!
Kembali lagi bersama Video Translator dimana kami akan memberikan tips and tricks tentang dunia media dan terjemahan.
Kali ini, kami akan membahas cara agar kalian bisa mengimpor dan mengedit file SRT ke Adobe Premiere Pro.
Sebelum mulai, yuk kita cari tahu apa sih file SRT&amp;hellip;
Apa Itu SRT? SRT adalah file teks biasa yang berisi informasi penting mengenai subtitle, termasuk kode waktu awal dan akhir teks kalian untuk memastikan subtitle kalian cocok dengan audio kalian, dan nomor urut subtitle.</description></item><item><title>Memperkenalkan Anggota Baru: Selamat Datang Tessa, James dan Yuriy!</title><link>https://videotranslator.ai/news/memperkenalkan-anggota-baru-tessa-james-yuriy/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/memperkenalkan-anggota-baru-tessa-james-yuriy/</guid><description>Kami senang banget untuk berbagi berita ini dengan kalian! Perkenalkan anggota baru di tim Video Translator: Tessa, James dan Yuriy. Kami sangat senang mereka sudah bergabung!
Rekan Kerja Baru Dalam beberapa bulan ini, tim dari Video Translator sudah berkembang pesat! Sekarang, ada 5 orang yang bekerja di aplikasi penerjemah favorit kalian!
Tessa Berasal dari Indonesia, Tessa Joana bergabung bersama kami sebagai Junior Digital Marketing.
Video-video yang dia hasilkan keren-keren banget dan dia juga merupakan seorang pekerja keras, terutama di akun Dandelions.</description></item><item><title>Review Aplikasi Splice Untuk Mengedit Video Di Iphone</title><link>https://videotranslator.ai/news/review-aplikasi-splice-untuk-mengedit-video-di-iphone/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/review-aplikasi-splice-untuk-mengedit-video-di-iphone/</guid><description>Halo, semuanya!
Beberapa minggu yang lalu, kita baru aja ngeupload artikel tentang 9 video editor terbaik untuk iOS.
Nah, salah satu aplikasi yang kita tampilkan adalah Splice.
Kali ini, kita bakalan memberikan review jujur tentang aplikasi editor video Splice!
Apa Itu Splice Splice adalah aplikasi pengeditan video gratis dari pencipta GoPro.
Aplikasi ini mengklaim bahwa mereka memungkinkan pengguna untuk:
Memotong klip video Menyesuaikan kecepatan video Menghapus latar belakang video Menambahkan filter dan efek pada video Menambahkan judul, overlay teks, dan outro Membuat tayangan slide video Apa Yang Akan Kami Ulaskan Di artikel kali ini, kami akan mengulas tentang seberapa bagus Splice dalam:</description></item><item><title>10 Tips Jitu Untuk Belajar Bahasa Baru</title><link>https://videotranslator.ai/news/10-tips-jitu-untuk-belajar-bahasa-baru/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/10-tips-jitu-untuk-belajar-bahasa-baru/</guid><description>Belajar bahasa baru itu emang nggak mudah, tetapi nggak berarti harus sulit, kan?
Kalau kalian udah menyerah untuk belajar bahasa bari, kalian harus banget baca artikel ini!
Mari kita mulai!
Berikut adalah 10 tip untuk kalian yang mau belajar bahasa baru:
1. Cari Motivasi Cari motivasi untuk belajar bahasa baru
Menemukan motivasi adalah tip yang paling penting buat kalian yang mau belajar bahasa baru. Yang pastinya, kalian pasti pengen pengalaman belajar kalian itu menyenangkan dan mengasyikkan, bukannya malah membosankan dan melelahkan.</description></item><item><title>Berita Terbaru Di Industri Teknologi Terjemahan</title><link>https://videotranslator.ai/news/berita-terbaru-di-industri-teknologi-terjemahan/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/berita-terbaru-di-industri-teknologi-terjemahan/</guid><description>Saat ini, terdapat lebih dari 7,000 bahasa di dunia. Meskipun kedengarannya banyak, kenyataannya banyak dari bahasa-bahasa ini yang hampir punah. Oleh karena itu, saat ini banyak sekali perusahaan yang memanfaatkan kemajuan teknologi untuk melestarikan bahasa yang hampir punah dan untuk mengatasi kendala bahasa.
Kami sudah merangkum 4 berita terbaru di industri teknologi terjemahan dalam artikel kali ini.
Berita Terbaru Di Industri Teknologi Terjemahan
Yuk, kita cari tau!
1. Google Untuk Melestarikan Bahasa yang Terancam Punah Dengan Kecerdasan Buatan Google Arts &amp;amp; Culture adalah platform online berisi gambar dan video resolusi tinggi karya seni dan artefak budaya dari organisasi budaya di seluruh dunia.</description></item><item><title>8 Editor Video Singkat Terbaik Untuk Android Tahun 2021</title><link>https://videotranslator.ai/news/8-editor-video-singkat-terbaik-android-2021/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/8-editor-video-singkat-terbaik-android-2021/</guid><description>Hi, semuanya!
Kalian pernah nggak lagi scroll Instagram atau TikTok, eh, tiba-tiba udah lewat dua ajam aja! Kalau kalian pernah, kalian nggak sendirian, kok!
Akhir-akhir ini, video yang durasinya singkat itu emang lagi nge-trend banget. Kalian kedip dan tiba-tiba udah dua jam aja.
Nah, karena kalian udah lihat berbagaimacam video di media sosial, sekarang kalian juga pengen jadi content creator.
Tapi… mulai dari mana ya? Aplikasi apa yang bisa membantu kalian supaya bisa buat video-video nge-trend kayak influencer-influencer diluar sana?</description></item><item><title>Seperti Apa Kerjasama Dengan Perusahaan Penerjemah Video?</title><link>https://videotranslator.ai/news/seperti-apa-kerjasama-dengan-perusahaan-penerjemah-video/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/seperti-apa-kerjasama-dengan-perusahaan-penerjemah-video/</guid><description>Halo semuanya!
Beberapa minggu yang lalu, kita baru aja ngebahas tentang penerjemah bertenaga kecerdasan buatan. Kali ini, kita bakalan ngebahas tentang terjemahan video.
Kebanyakan dari kalian pasti udah akrab dengan istilah penerjemah tulisan, misalnya penerjemah buku. Tapi, kebanyakan dari kalian mungkin belum tau tentang istilah penerjemah video. Jadi, apa sih penerjemah video itu?
Terjemahan Video adalah proses menerjemahkan konten video, umumnya dalam bahasa Inggris, ke bahasa lain.
Proses ini bisa melibatkan hal-hal berikut:</description></item><item><title>The Importance Of Learning A Foreign Language</title><link>https://videotranslator.ai/news/the-importance-of-learning-a-foreign-language/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/the-importance-of-learning-a-foreign-language/</guid><description>I was born in Indonesia, a country with over 250 million population scattered across its 17,000 islands. When I came to Australia four years ago, I noticed that most Australians with Indonesian background or mixed raced Indonesians do not know how to speak Indonesian.
Indonesia, the land with 17,000 islands
So, I began to question myself: how important it is to learn a foreign language? I came up with few answers…</description></item><item><title>3 Alasan Kenapa Kalian Harus Mencoba Penerjemah Bertenaga Kecerdasan Buatan (AI-Powered Translator)</title><link>https://videotranslator.ai/news/3-alasan-untuk-mencoba-penerjemah-bertenaga-kecerdasan-buatan/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://videotranslator.ai/news/3-alasan-untuk-mencoba-penerjemah-bertenaga-kecerdasan-buatan/</guid><description>Pada kesempatan kali ini, kita bakalan ngebahas 3 alasan kenapa kalian harus mencoba penerjemah bertenaga kecerdasan buatan.
Buat kalian yang nggak tau apa itu kecerdasan buatan atau artificial intelligence, yuk kita cari tau!
Sejarah Kecerdasan Buatan Percaya atau nggak, kecerdasan buatan dipopulerkan oleh cerita anak-anak yang berjudul The Wizard of Oz. Ceritanya dimulai dengan manusia kaleng dari Wizard of Oz yang bercita-cita untuk memiliki hati. Kemudian dilanjutkan oleh robot manusia yang menyamar sebagai Maria di Metropolis.</description></item></channel></rss>